台大首創「探索學分」制！分數未達預期成績單可不顯示
2023-06-02
https://udn.com/news/story/7266/7208649
國立台灣大學今天（2日）表示，近年積極推動「未來大學2.0」建構多元跨域學習環境。為鼓勵學生勇敢嘗試跨域學習、放下成績顧慮，並挖掘自我潛能，台大於國內首創「探索學分」制度，112學年、今年八月起，學士班一年級及二年級學生，修習非主修學系課程未達預期成效時，可以申請將課程列為探索學分，合計至多6學分。 台大表示，近年不少學生大學期間多會考慮跨域、跨學科學習，但也擔心是否會讀的不上手，或跨領域的學科成績不好，影響日後出國的整體成績申請，因而不敢嘗試。 對此，台大領先全台學校推出探索學分制度，探索學分採事後申請制，學生可於當學期期末考結束後，至次學期開學第一周期間申請。原始成績及格（C-以上）科目，經認列為探索學分後，成績考評將改為「通過」，仍可獲得學分但成績單不會顯示原始成績，且不計入GPA（成績總平均）計算；若原始成績不及格的科目被認列為探索學分後，成績單即不顯示該課程紀錄。 台大表示，每位學生得認列為探索學分的課程，以合計至多6學分為限，申請順序較後且合計超過6學分的課程則不予核准。不得申請認列為探索學分的課程種類包含學生主修學系（學位學程）或雙主修學系（學位學程）開設的課程、共同必修課程、全民國防教育軍事訓練課程，以及經台大校方核准出國修課的課程。 另外，台大也指出，若學生該學期僅修習一門課程，且該門課程原始成績不及格者，亦不得申請。持續勉勵學生能利用探索學分彈性的制度，在學習的道路上大膽探索、勇於突破，以更多元寬廣的模式朝自我實踐的目標邁進。 【文教熱話題】 ▪ 整理包／112年國中教育會考 5科完整試題與解答 ▪ 112會考錯幾題能拿A++？ 心測中心公告五科「容錯題數」 ▪ 會考英語首題與參考題「一模一樣」！ 心測中心宣布送分 ▪ 考生注意！112年學測成績轉換分科測驗級分查詢看這裡 ▪ 會考英文／考生評「歷年最簡單」 題組融合性別議題 ▪ 會考自然／題組跨科融合「中偏易」 素養題考觀念不死記 ▪ 疫後學貸補助54.6萬人受益 資格、請領方式一次看 ▪ 專題／學習歷程，別鬧了！首屆108課綱生心路大公開 台大 期末考 台灣大學